\documentclass[logo=images/logo.png]{tehranReport}
\usepackage{arydshln}
\usepackage[inline]{enumitem}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage[dvipsnames,table]{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{float}
\usepackage{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xepersian}
\usepackage{footnote}
\usepackage{pifont}


\settextfont{XB Niloofar}

\title{پروژه‌ی سوم - گزارش کار}
\author{علی رنجبر}
\authorPosition{دانشجوی کارشناسی مهندسی برق~-~مخابرات}
\university{دانشگاه تهران}
\college{پردیس دانشکده‌های فنی\\دانشکدهٔ مهندسی برق و کامپیوتر}
\studentNumber{810097029}
\course{هوش مصنوعی}
\supervisor{دکتر مرادی}
\graphicspath{{./images/}}

\tolerance=5000
\renewcommand{\thesection}{\arabic{section}}
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection}}

\newcommand{\cmark}{\textcolor{green!80!black}{\ding{51}}}
\newcommand{\xmark}{\textcolor{red}{\ding{55}}}

\makesavenoteenv{tabular}

\begin{document}
    \maketitlepage

    \section{الگوریتم پیاده‌سازی شده}
    نایو بیز\LTRfootnote{Naive Bayes} جزو الگوریتم‌های یادگیری با سرپرست‌\LTRfootnote{Supervised} به‌شمار می‌آید. این الگوریتم، براساس قضیه‌ی بیز و با فرض ساده‌کننده استقلال شرطی هر جفت از ویژگی‌ها پیاده‌سازی می‌شود. قضیه‌ی بیز برای طبقه‌ی\LTRfootnote{Class} $y$ و بردار ویژگی‌های مستقل $x_1 ... x_n$ با رابطه‌ی زیر بیان می‌شود:
    \begin{latin}
    	$$
    	P(y|x_1, ..., x_n) = \frac{P(y)P(x_1, ..., x_n|y)}{P(x_1, ..., x_n)}
    	$$
    \end{latin}
با استفاده از استقلال شرطی ساده‌کننده داریم:
\begin{latin}
	$$
	P(x_i|y, x_1, ..., x_{i-1}, x_{i+1}, ..., x_n) = P(x_i|y)
	$$
\end{latin}
پس برای تمام $i$ ها رابطه‌ی بالا به‌صورت زیر ساده می‌شود:
\begin{latin}
	$$
	P(y|x_1, ..., x_n) = \frac{P(y)\prod_{i=1}^{n}P(x_i|y)}{P(x_1, ..., x_n)}
	$$
\end{latin}
از آنجا که عبارت $P(x_1, ..., x_n)$ برای یک ورودی ثابت است، می‌توانیم از قاعده‌ی زیر برای طبقه‌بندی استفاده کنیم:
\begin{latin}
	\begin{align*}\begin{aligned}
	P(y \mid x_1, \dots, x_n) \propto P(y) \prod_{i=1}^{n} P(x_i \mid y)\\\Downarrow\\\hat{y} = \arg\max_y P(y) \prod_{i=1}^{n} P(x_i \mid y),\end{aligned}\end{align*}
\end{latin}
\end{document}
